香港的「最大公約數」

我是一個不怎麼喜歡香港的人，甚至乎不想承認自己是「香港人」！因為身在香港真的令我太累了，曾經有朋友跟我說：「身在香港，不承認自己是香港人，例不如死左佢啦！」

我的台灣朋友說：「我不喜歡台灣，但總比香港好」

但是，台灣是一個我夢寐以求的移民地方，記得10月10日蔡英文總統說過：「中華民國台灣」六個字是台灣社會的最大共識，也強調拒絕「一國兩制」。沒錯，拒絕「一國兩制」與「中華民國台灣」都是目前台灣社會的最大公約數。

我在想香港的問題是否也有最大公約數？一個令大家滿意的解決方案，一個令黃與藍之間也滿意的解決方法。但願大家可以放下對彼此的對立，林奠也應該好好學習「最大公約數」的政治智慧！

但願，香港不是只有「死藍屍」同「死廢青」的最大公約數是「死」！
天佑香港，守護台灣！
最後，多謝過去一直在前線抗爭的香港人，謝謝你們讓我看到香港人原來是有無比的勇氣！
祝福大家，希望香港可以尋找到真正屬於自己的「最大公約數」！
個人意見，不喜勿插！

咁你移民去台灣啦